За допомогою механізму try..catch можна вловлювати помилки, щоб програма продовжувала роботу незважаючи на непередбачувані обставини.
Використання конструкції try...catch може бути доречним:
-при використанні операцій з взаємодією з користувачем, де може виникнути некоректний ввід даних;
-при обробці великої кількості даних, коли можуть виникнути помилки у власних алгоритмах;
-при спробі доступу до файлу або бази даних, де може виникнути помилка в результаті відсутності доступу або некоректної структури даних;
-при виклику зовнішніх сервісів, де можуть відбутися збої в з'єднанні або обробці даних.
